%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2021-2022 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Compiler avec lualatex:
%$ lualatex $basename

\documentclass[11pt]{article}

\usepackage{2223-pablo}
\usepackage{2223-pablo-paternault}
\usepackage{2223-pablo-math}
\usepackage[python]{2223-pablo-listings}

\usepackage[
  a5paper,
  includehead,
  margin=7mm,
  headsep=3mm,
]{geometry}
\usepackage{2223-pablo-header}
\fancyhead[L]{\textsc{DS \no2 --- A}}
\fancyhead[R]{\textsc{1\iere{} STMG}}

\usepackage{tabularx}
\usepackage{multicol}

\begin{document}

\begin{exercice}[2 points]~
  \begin{multicols}{2}
  \begin{enumerate}
    \item Qu'affiche ce programme ?
        \begin{lstlisting}
        a = 7
        b = 8
        a = b - a
        b = a * a
        print(b)
        \end{lstlisting}

        \columnbreak

      \item On définit la fonction suivante.
        \begin{lstlisting}
        def fonction3(x, y):
           if x + y > 10:
              z = x
           else:
              z = y
           return 2 * z
        \end{lstlisting}
  Que renvoit l'appel suivant ?
  \lstinline{fonction3(4, 3)}
  \end{enumerate}
  \end{multicols}
\end{exercice}

\begin{exercice}[5 points]
  Selon des sites web spécialisés, l'autonomie de la trottinette électrique de Sophie baisse de 15\% chaque année.
  Au moment de son achat, l'autonomie est de \SI{20}{km}.

  Sophie devra changer la batterie de sa trottinette lorsque l'autonomie deviendra inférieure à \SI{10}{km}.

  On rappelle que diminuer une quantité de 15\% revient à la multiplier par $0,85$.

  \begin{enumerate}
    \item Compléter la fonction suivante pour qu'elle calcule et renvoit le nombre d'année avant que l'autonomie de la trottinette devienne inférieure à \SI{10}{km}.

      \begin{lstlisting}
      def seuil():
          annee = 0
          autonomie = 20
          while ...:
              annee = annee + 1
              autonomie = ...
          return annee
      \end{lstlisting}
    \item Complétez le tableau suivant avec les valeurs successives prises par les variables \lstinline{annee} et \lstinline{autonomie} au cours de l'exécution de la fonction, à la fin de chaque itération de la boucle. Arrondir les quantités au centième.
      \begin{center}
        \begin{tabularx}{\linewidth}{r*{10}{|X}}
          \lstinline{annee}     &  0 &&&&&&&&&\\
          \hline
          \lstinline{autonomie} & 20 &&&&&&&&&\\
        \end{tabularx}
      \end{center}
    \item Au bout de combien d'année Sophie devra-t-elle changer sa trotinnette ?
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\vfill\hfill
\textbf{\sffamily\huge Sujet A}

\end{document}
